[戰鬥民族] 龍珠-超 Dragon Ball Super 第112話

【STORY】
「龍珠超(Dragon Ball Super)」是該系列繼「龍珠GT」後，時隔大約18年的新作動畫。這一次新故事的舞台會設定在悟空與魔人佈歐大戰結束後，重新恢復到和平的地球。
劇情將會進入 - 「宇宙倖存者」篇
悟空想起全王曾經答應的宇宙武道會，便不顧比魯斯和維斯的反對，前往全王宮殿，請求全王舉辦武道會，兩個全王都答應了，＂在王歷3135500603日，從157點起，匯集各宇宙選出的十位選手，舉辦力之大會。＂

【CAST】
孫悟空/孫悟飯/孫悟天：野澤雅子
比達：堀川亮
莊子：鶴弘美
杜拉格斯：草尾毅
笛子魔童：古川登志夫
龜仙人：佐藤正治
無閑：田中真弓
芝芝：渡邊菜生子
比迪麗：皆口裕子
撒旦先生：石塚運升
魔人布歐：鹽屋浩三
比魯斯：山寺宏一
維斯：森田成一

原作: 鳥山明
動畫製作: 東映動畫
播放時間: 逢星期日 晨早八點(香港時間)
Live: (唔包有仔生睇到)
龍珠-超 漫畫版:

線上Link :

愛奇藝需支那ip
/ google 龍珠超+集數

By 擋不住的森林

Satan Punch!

崩壞OP , ED

合體耳環都用得

咁超藍比古洛

寧願佢有第二種合體方法，又或者用跳舞都好過用耳環

傻啦
係自在極意比古洛

跳舞又廢 時間又短
其實已經唔需要用...

一個用耳環， 其他字宙見到唔會用咩

合左咪又係輸

係唔係打錯左，仲係112既

得返23分鐘就完場，跳舞同耳環個時間已經唔成問題

超藍極意應該已經吊打破壞神
想睇超藍極意打大神官

又話唔可以用道具...
睇預告個動作同站姿個樣好似之前新戰士的剪影

你話教佢兩個跳舞，我可以當其他宇宙睇唔到學唔到丫，
用耳環就個個跟風架啦

學唔到fail左未仆街，變晒肥仔

跳舞起馬頂到30分鐘
比古洛次次打得一陣就自己解體

屌啦
上次打得5-10分鐘就自解
根本唔關時間事

只係老鳥 唔想格比達出現佢套正傳

廢啲呀麻,同埋變一變金毛都縮短時間啦

其實可唔可以快啲去返吉連線度，
其他宇宙人已經冇咩興趣再睇

兩條女合體之嘛，都唔係悟空比達

佢用耳環 證明之後劇情推進有可能出比古洛
用跳舞起碼 有少少出格比達
依加直接用耳環 已經抺殺左格比達既機會

我覺得格比達型過比古洛

可能話今次能量唔大過到骨呢
一係就話每次合都會增加時間
一直以來啲變身都係能量大咗
今次又冇人話悟空能量大咗

屌你出術
又話唔俾道具

留名

好心你地唔好再ff會出格比達啦
同d悟飯撚有咩分別

今集的超3完全唔郁，動畫唔敢畫

今日個集唔是113咩

講乜？

又話唔可以道具合體

唔郁個張照抄以前d畫

唔可以用武器同藥姐,
耳環全王話唔算掛

113呀112

女撤亞人合體
實力應該係悟天格斯之上
本身2個都超2底
悟天同杜拉格斯先超1
都爆到上超3
如果都一樣爆到上超3
即係勁過覺醒悟飯&超3悟空
咁悟空至少要超紅先夠打

如果耳環合體得
咁個個都合體啦

漫畫版講全王覺得呢類混戰唔好睇
咁成個比賽唔係混戰黎咩?

而家已經舖排緊悟空領悟緊自在極意功

如果實力唔膠化，依加悟空變超3絕對夠打

全王係覺得破壞神打得太快睇唔到喎

錯標題 on9

根本都唔係呢個問題...

係囉，咁個個宇宙都爭住掉耳環啦咁，全王又鐘意呀嘛，
掉埋俾人FOUL咗的人落場囉....

計呢D野其實好無謂

悟飯撚

屌點解會出現broly

真心第六宇宙點真係唔想理 係咁易就超一超二超三根本on9 仲要合體

今集畫得咁靚嘅

悟空教哂技巧易變有乜分別 你睇搵比達做師父乜都唔教效果差幾遠

關係到宇宙存亡嘅戰鬥係度教人

悟空都崩唔少今集

悟空一開始就wfc啦

用腦睇龍珠超根本哂氣 佢話夠打咪夠打

屌 sorry

今集應該用哂d預算去畫超3, 應該唔想再比人屌超3崩壞
btw,女大波有眼珠幾正下

點解可以打得咁悶

一味2個無限駁拳

差D訓著

唔知做咩頭先鬼”暗”眼睇錯111係最新

成畫係咁重複reply
黎黎去去都係對果2下 冇啲變化

*replay

下次會改返啱個集數

下次比你中限

預告話KALE係傳超？
越來越混亂。製作班友究竟分唔分得清正傳同非正傳？
動畫成日掉一個問題出來，然後又唔解...

第6宇宙變傳超唔洗你教

講真咩將啲氣集中係背脊就變到，你接受到呢啲解釋？ 係咁易呀呀呀就超二，傳超

不如一嘢話佢變超藍兩條女再合體 加埋 比古洛 一齊打吉連啦，橫掂都亂嚟

啱，而家龍珠超嘅level同啲同人畫咩超五超六真心冇乜分別，9up唔駛本

原來個超3出一兩秒

黑妹無啦啦又控制到on9力量

打成集先一分鐘

出個靜態超3比你j下

廢事打交又崩

不過咁樣有得J下都好過頭幾集咁崩

屌那星，比達幾時先出新型態呀

成日講悟空，悟空都威完啦，幾時到比達呀

我是大老二

起碼唔洗讓個老二位比菲利

無啦啦好鐘意睇

超綠咪姐係傳超

屌明明之前開爾,悟空變超籃出龜波都比人捉住個頭FING走
但依家又輕鬆1打2

動畫戰力勿認真
個個編劇都唔同

根本呢套野d角色就係用黎出game 出figure 扭蛋 周邊

一集一分鐘 ...

自從咩宇宙大會篇已經係，
不過估唔到佢咁冇心出一堆路人甲
或樣衰角就諗住屈錢

邊有話用耳環

冇耳仔帶唔到耳環

最尾預告大大個耳環影岀黎喎，你飛左？

睇完今集預告真心覺得比古洛有望

本身係咪兩隻都帶係傳超女身上？

真係唔好再出比古洛

唔知又會用咩理由氹掂比達合多次

應該爲左岩岩出世個女
唔想岩岩出世又死

真男人比達

我想問第一次同第二次變比古洛個陣，對耳環去咗邊？ 係同一對耳環定兩對黎？會唔會有兩對，悟空收起左跟住比左佢地

棟9佢用道具

合完應該會秒吉蓮
但照動畫籮積應該分體又悟空單打

超藍比古洛根本仲未到吉蓮境界

照劇情發展落去應該係好戰悟空教兩條女合體

合完上到極意啦

同埋唔好忘記比古洛係未贏過對手，次次都係屌打一排之後分體

其實我真係好唔鍾意第六宇宙啲撒亞人同象帕啲態度
明明人地救過你地個宇宙，跟住要人地教你變身，都重要串柒柒咁
快撚啲秒左個第六宇宙然後專心打吉連啦

有冇高手解答呢個問題

我覺得象帕得把口啫，最後一定唔捨得比魯斯救佢宇宙

屌打對手wo

點解你全部回覆講啲野都咁on9？

又拖集數

監製話夠就夠啦

咁都要睇咩對手啦，合體札馬係得悟空身體+個垃圾界王神再屈不死生，根本實力就唔會夠悟空+比達

第一次睇龍珠咩

一開始無幫佢地變神算係咁喇

唔怪得隻龍珠game 有預告出比古洛新超激戰啦~
原來動畫又出場
上次極意悟空又係咁...
一早預告

弱智仔

你唔好俾我估中對耳環係悟空比既

第一對係布歐身體比比達整爛左
悟空又整爛
老界果對佢地又特登整爛
第3對用完就比返界王神 用時戒

象帕又係到瘋狂發放笑彈

mk妹打鬥d叫聲點解可以咁撚難聽

天界神珠係界王神嘅
第一次打布歐個陣就係老界比悟空叫佢搵悟飯合
合完之後入布歐個身分體之後比達整爛左
第二次Mk界再比悟空佢地 佢地唔要整爛左
打扎馬個陣就MK比嘅

Z果陣咪淨係用過老界果對，入布歐後整爛左
第二次合係打札馬斯用菜鳥界果對
幾時有第3對

細布個陣 mk界有比多次耳環佢地 但佢地話要用自己實力去打

啱啱搵返，真係有

d耳環好似唔值錢咁 話整爛就整爛 又拎多對出黎

老界果陣仲話寶物

屌片尾話係兩條女既秘技...合體！？

屌認真好想同大波蓮做愛
好想瘋狂後入, 再比家姐好惡咁迫我奶佢個西

成班連登仔咁快又唔記得左109 - 110 有幾好J

屌你老未
你係咪on撚9 重睇
界王神果對係新架
比細布轟完地球 之後界王神除佢對耳環比佢
點知佢地整爛左 話要靠自己力量贏

即係MK界有兩對耳環？

比達用處只係用來同悟空合體

第一次傳超連滿體超藍都打佢唔郁，而家冇體超2可以同佢格招仲要1打2

同埋唔覺得兩條女合左體會威脅到超蓮

吉蓮

叫神龍整多隊 唔係問題

以果兩條女嘅on9性格
諗住變超3就可以打贏悟空
合埋體諗住打贏吉連一啲唔出奇
但最後下場只係比人一次過打晒兩個落街

我真係好想睇佢地輸左個衰樣

第6宇宙一啲都唔撒阿人，支持2打1

第六宇宙係咪剩返條女？

屌你超蓮

超蓮勁好多
咁多錢

加埋兩個娜美星人, total 4

真係諗唔明點解象帕咁on9諗住呢四個人可以企到最後
你唔到吉連，第十一宇宙遲早咪會搵上門

個兩條女好煩，寧願睇欣宜仲好笑少少

呢個唔同意

象帕真係好得意 次次比天使撚

都一定輸比莊子

今集超3無馬面已經阿彌陀佛

咁你去睇欣宜 唔阻你

屌你你不如收撚皮啦，又要咩都唔知，又要發表偉論...

D比達傻鳩悟飯傻鳩真心煩，成日係個故事入面搵D蛛絲馬跡，人地放個屁都INTERPRET做係咪有新FORM，係咪有表現機會，係咪有得發揮。
醒下啦你地，FF少陣唔該。

你睇熟個故仔先來反駁我啦。

對鞋又好似唔似...

屌今集超3個姿勢熟口熟面，
應該係打肥布時第一次出場個超3同一個姿勢
屌佢老母真係省水省力

more

都好過崩啦
個時龍珠改用返舊畫面我都想屌咁懶唔再畫
但睇黎好彩佢咁做

以前手繪同依家電繪簡直係退步 識手繪班人過哂去卜吉

變超3不嬲係依個姿勢
無乜問題

一d都唔期待

期待h漫仲好

有無人覺得太早寫吉蓮出黎屈機
得2個字宙無左，仲有好多路人甲，仲要睇第7字宙其他人點出局
但個心已經等緊悟空對吉蓮 round 2

我就係超級柒達

其實只要繼續出
比達遲早一日會變極意mode
只係悟空到時會係 超西極意mode

留意到今集維斯對悟空係咪真係學到身勝手之極意好緊張

唔好忘記比達無份爆超三

比達好似淨係喺布歐時期死過一陣？
所以無機會練超3？

然後超一開波就出神mode
之後跟維斯練練到變超藍+超神

好似無咩理由練埋啲漏氣超3

個pat

神與神嗰陣柒達超2爆嘅氣都勁過悟空超3啦（雖然係短暫，不過之後有超藍）
再加上大杜超2都係勁過悟空超3，超3根本上已經唔再需要

宜家個悟空都唔知做乜柒 串柒柒咁話唔洗變乜變乜
但打吉連就比人撚狗 宜家佢又咁樣撚人
擺明拎兩條女黎吸經

其實係因為超1,2,3同超神係二個系統，而超藍只係超1加超神，咪唔需要囉

同埋大杜超2打悟空超3唔係俾悟空用雙手手指接住左大杜全力揮出既劍咩
咁點會杜超2勁過悟超3

個劇情基本上3分鐘可以完成

其實都算畫得差

而加套野變到好似寵物小精靈

兒同向

比達個超2已經有超3實力
叫超級比達2 好似係

有邊套90年代返出唔係
星矢又係咁
美少女又係咁

漫畫同TV版D設定勞到亂晒大龍

我記得TV版大杜問佢老豆係唔係識爆超3，之後比達就咋咋淋SHOW個藍比個仔睇

????????????

呢條友語無倫次架！

雖然超三好多缺點
但係外型黎講一定係最型

最大缺點係難畫

覺得超二型d
電畫得好既話

我一直都唔太鐘意超3個造型，有頭髮但無眉好怪
係悟天格斯造型可愛d叫好少少

又係超西大平賣.....

因為唔係咁，敵人無得鬥

呢句真
冇眉真係冇咁型

超3先最型

今次真係大平賣
以前悟空柒達死練先上到超2,超3
佢地打一陣就變到超2

收嗲啦肥婆

一陣又俾人話你係咪要畫晒十二個宇宙既歷史架喇

你係咪要畫哂12個宇宙嘅歷史呀

之前冇人變過實難既
有左經驗有人教點同

agger,一直細個都覺得超3好有逼力,好夢幻,有種真係格硬谷到極限而誕生,比普通短髮更有"變身"既感覺

超2力量班撚樣觀眾都唔知嘈乜9

咪就係，之前打左場吉連對悟空，而家呢 d算得 d咩！真心認為悟飯 1 on 1 都會輸俾個女仔，係咪魔童一日未out, 佢都唔會爆，下下都要人死先識生性，唔明點解咁唔長進既撒亞人會咁受歡迎？悟飯完美演繹咩叫小時了了，大未必佳！

你冇打XV2咪唔明囉

撈埋game講做乜柒

你連正傳都唔撚熟，仲XENOVERSE，你褶埋啦你。

超3 d眉毛去晒頭髮度

呢條友真係好柒

ON9完未?

點解無超4
比達都有畫超4

儲6個格姐, 唔使認真
都無猩猩mode la

神個樣最ON9

而家超3係咪冇可能畫返呢d打鬥場面

btw條link係英文配音

我仲有VCD
仲要係廣東話配音

大頭鬼

林國雄

依段變超三有氣勢到

話大平賣又唔錯得哂
咪同悟天細杜個case一樣啫
但問題係個設定混血冇尾潛力高既設定一早係布歐篇有,所以又真係唔可以瀨落超同兩條女到

龍珠真呢幕真係正
豐太郎畫超都有畫番2個人出呢個pose對打

終於夠膽畫超3

之前比達同加貝打都有講過條友常態同比達差唔多，佢地變唔到超西係唔知個竅門姐

畫一下

上次打大杜都係出5秒

係完全唔知有超西依樣野

原來係假既

悟空自身回氣快過超1超2消耗嘅氣
一路開超西打一路慢慢回復緊

其實每過一招都吸緊血回氣

唉...

打完吉蓮瀕死回復又勁左
btw同得耳環既話出硬比古洛, 但超藍比古洛應該都唔夠吉蓮抽, 最後上極意比古洛同吉蓮55波, 而最大收獲係比達, 解左體自動學識極意, 一定係咁

極意比古洛先同吉蓮55波 有D離譜

咪係 咁吉蓮真係太痴線

極意悟空應該先係同吉連55波先岩

其實個兩個女人隻耳環會唔會係鋪路遲D比悟空同比達再合體呢？

但係悟空都未玩得掂極意 得返廿幾分鐘

你都傻既
過咗廿幾分鐘傳說都由控制唔到變控制到啦
有咩可能唔得
而家咁兒童向

個個都合體，唔通個個都想合體咩？

漫畫超係修正返戰力
紅毛>未來杜拉超2 full power>超3悟空>未來杜拉超2

Full power應該係=超3

岩岩去睇多次漫畫,agger呢位巴打=既講法多過杜2 fullpower>超3
感覺悟空只係知道超3唔可能輕鬆lead住杜拉來打or解決杜拉
佢唔想同杜拉糾纏+怕一個失手有咩差池係後輩面前出醜,比後輩落面所以變神秒佢算
加上比達講既杜拉能量提升到同超3悟空差唔多
推斷杜超2同悟超3實力應該真係好接近

其實個種計法我諗係
常態差唔多正負可能係幾萬能力值（高手過招有少少失誤就算勁既個方都會輸）
超一（full power)
三個都差唔多
超二（常態）
三個差唔多
超二（full power)
悟空可能有超三放棄咗練多啲超二
咁計會合理啲
所以大社full power=超三常態
但係計埋比達我諗暴怒會>full power 超2
但冇練過持續得唔耐

其實超一二三都係將個人戰鬥力瞬間乘大好多倍嘅變身
悟空經歷左維斯嘅修練 正路除左超神超藍之外自身戰鬥力級數應該遠超大杜啦
漫畫講到悟空要再用再高兩級嘅變身超神先可以秒到大杜
理論上如果悟空常態嘅實力係高於大杜 同一級數嘅變身都應該係強於大杜先啱架

個設定係混血勁過純種
修練係為咗上神mode
而神mode唔係一定要戰力大先上到

唔係個個有耳仔

如果跟番撒亞人好戰既特性，佢地係唔會透過合體，去對付一個單體對手

布歐篇

佢啱
布歐同札馬斯都合左體先逼到比古洛出場

信和揾左咁多間都冇超第二期

基本上對方都要唔係一個人的力量先會合，唔係的話要懶係公平

如果個個合體咁吉蓮係咪同托破合

114集既新戰士 真係兩姐妹合體？

話時話 每次影第6宇宙班人講野
希特真係一粒聲都無出過 連表情都睇唔到

你死喇

所以最後小布歐果度，界王神提議再次用耳環合體，都俾悟空比達拒絕左

POINT 1 個妹妹好可愛

唔知點解覺得
佢地既合體會係下集最後果兩分鐘出現
想睇佢地出技打人？
又要再等下集

超2神mode

個全王係吸塵機我就買

有種紙紮公仔feel

好想揭開全王條裙睇下入面係點

都無廿分鐘，當佢比賽開始後十分鐘發癲，姐係十分鐘後就掌握到

講講下搞到好似精神時間房咁

官方新圖

紅毛

屌你 靈丸？